<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardware on Enconn</title>
    <link>https://enconn.fr/tags/hardware/</link>
    <description>Recent content in Hardware on Enconn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</managingEditor>
    <webMaster>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://enconn.fr/tags/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hacktoberfest 2016</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/hacktoberfest-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/hacktoberfest-2016/</guid>
      <description>What is Hacktoberfest? Hacktoberfest is an event where you can get a T-shirt if you create 4 Pull Requests on Github between October 1-31. So, it&amp;rsquo;s the perfect occasion to begin to contribute on your favorite projects or to discover new projects. This year, 10,227 developers complete the challenge and 92,569 PR was created.
What I did? For this hacktoberfest I contribute to some projects:
 Mozilla Firefox but it&amp;rsquo;s not on github Firefox Devtools Bug Finder Zeste De Savoir because I love this site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sound Localization</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/sound-localization/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/sound-localization/</guid>
      <description>Les slides ici :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LoRa Fabian</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/lorafabian/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/lorafabian/</guid>
      <description>Trouvez le rapport ici :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beaglebone Utils</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/beaglebone-utils/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/beaglebone-utils/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce-que la beaglebone ? Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une carte électronique open-hardware type mini-PC. Elle possède un système d&amp;rsquo;exploitation type linux (Angström de base). Vous pouvez retrouver la description technique ici.
Motivation Depuis le début de mon projet GLaDOs Replica, je voulais porter le robot sur Beaglebone (et utiliser l&amp;rsquo;Arduino seulement pour le prototypage). Or la beaglebone blanche possède une communauté plus faible que la beaglebone noire. Les bibliothèques sont souvent incompatibles ou inexistantes (exemple avec la bibliothèque d&amp;rsquo;Adafruit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jardin numérique 3</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/jardin-numerique-3/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/jardin-numerique-3/</guid>
      <description>Du 10 au 13 Avril 2014, j&amp;rsquo;ai participé, pour la seconde année consécutive au Jardin Numérique #3 avec le hackerspace de ma ville. Cette édition fut bien plus petite que la précédente, mais très intéressante. Toutes sortes d&amp;rsquo;ateliers étaient proposés (Makey Makey, Circuit Bending, Soudure en tous genre, création d&amp;rsquo;objets, etc.). Elle débuta comme tous les ans par un apéro Codelab pour présenter quelques projets (dont certains déjà présents à l&amp;rsquo;Arduino Day).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Day 2014</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/arduino-day-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/arduino-day-2014/</guid>
      <description>Le 29 mars 2014, ce fut les 10 ans de l&amp;rsquo;Arduino Day. Et pour fêter ça, l&amp;rsquo;Université Foraine et le LabFab ont organisé un évènement pour présenter des projets à base d&amp;rsquo;Arduino et quelques ateliers destinés au grand public dans les immenses salles de l&amp;rsquo;ancienne faculté dentaire de Rennes. Une après-midi donc, consacrée à la soudure, à l&amp;rsquo;apprentissage du code, ainsi que des conférences autour de l&amp;rsquo;Arduino. Des projets tels que ma réplique de GlaDOs, Bionico, une machine qui crayonnait les tweets, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconnaissance des émotions</title>
      <link>https://enconn.fr/dev/facial-reco/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@enconn.fr (Sébastien Blin)</author>
      <guid>https://enconn.fr/dev/facial-reco/</guid>
      <description>Lors de ma seconde année de préparation, j&amp;rsquo;ai dû réaliser un TIPE avec deux collègues. La problématique était Comment la reconnaissance faciale du conducteur peut-elle améliorer sa sécurité au volant ?. Vous pouvez trouver ici le git complet. Et le rapport ici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>